啱啱簽左三年約做保險經紀，有冇得quit

工都未開始翻冇收過公司錢

睇 Contract

應該唔可以三年係第二間掛牌

如果我純粹唔翻呢行呢？ 唔會掛第二間

俾人水左入，自己又懵，個agent講到好急我又信曬佢

直接quit

你唔做返呢行基本上無手尾跟

咁應該唔會有手尾跟

呢行係指保險業定係成個金融業？

兩種情況：
1. 掛保險牌響其他保險公司，或者IFA，你而家呢間公司有權追返啲so call training fee通常一萬幾千
2. 掛保險牌響銀行，一半一半會追返，視乎合約點寫

呢兩個情況以外，就一般都無事
不過以你手頭上份合約為準

其實我係收到cold call，去左interview同pass埋個試，之後拿拿臨叫我去搞入職啲嘢，之後負責cold call人黎interview同埋可能sell下保險。而份英文合約，個agent叫我咪睇費時睇啦聽佢講就得，之後就。。。話6月安排我翻工，之後越諗越唔對路，加上自己大個真係唔會做保險，諗住quit左去

其實成件事好伏，個agent好趕咁去同我簽約，水我簽咗名先，所以我連合約都冇睇，全程聽佢講

咁你有責任喎ching
但我覺得
六月又未到
糧又無出過
問題應該不大
唔做返呢行基本上無事

不過我冇上過佢地啲training或者咩talk果啲，又未翻過左，只係去過一次interview，加去填入職，反正係乜錢都冇收過公司嘅，都有權追討？

邊1間? 正常唔會綁你3年， 除非你有拎底薪。但個別情況

利申:有接觸保險返工簽約

咁要睇下你簽咗啲咩forms喎
有啲forms可能已經認咗頭會報會上公司啲training

中國x平，乜錢都冇收過因為工都未翻，就衰在簽左約

咁應該有呢啲，因為個agent有講過所有人 逢星期x 都要上training。。。

其實你做咩唔而家拎份合約睇?

已經簽左約，拎份黎睇仲有冇用？

你起碼睇左個agent 有無水9 你要做3年先啦
正常agent 同保險公司 唔係僱員關係， 係代理人， 未必有規定你要做3年。同埋到底training fee 有無寫都係佢up

我呢面呢間就無既 大把人簽完約 拍拍羅友就走。

其實我係yr 1，原本份工因為疫情生意唔好就冇俾啲pt翻工。點知咁啱又收到cold call，聽完果個人講，以為係啲文書後勤工作，自己又係讀商科（非保險），咪諗住當學下嘢，成個腦可能得賺錢。其實自己將來都唔會投身保險，同埋原本係諗住當呢份工係pt暑期工。直到簽完約，三年約，先開始覺得唔妥，上網search下同埋問下人有關保險經紀啲嘢先覺得好伏，加上自己真係冇興趣投身保險業，所以先quit。雖然知好後知後覺，衰冇係簽約前揾定資料，同埋冇係簽約時話要認真睇下。唉

喂呀 你而家唔係要解釋自己做乜咁7。你應該問同你簽約條友拎合約黎睇，佢地應該有sample!

而家唉黎唉去，不如搵解決方法。

下次簽乜野前記得都要自己睇， year 1/年紀細唔係藉口， 連自己都懶睇， 遲下比人賣你豬仔唔好上黎問點算